[偉大] 蘋果留在中國是為了推動言論自由權益

674 VPN應用程式下架 狡辯：要留喺中國推言論自由

美國蘋果公司於當地時間21日承認，應中國政府要求，今年已下架中國區應用商店（App Store）內的674個VPN應用程式。蘋果解釋，這樣做使公司得以繼續留在中國，從而推動言論自由等基本權益。

今年10月，美國參議員克魯茲（Ted Cruz）和萊希（Patrick Leahy）聯名致函蘋果公司行政總裁庫克，質疑蘋果公司下架VPN的決定。蘋果公司作出相關回應。該兩名美國參議員說，防火長城對中國人民的威脅，不亞於28年前柏林圍牆對東德人民的威脅。只要防火長城在，並獲得美國技術公司的支持，中國的互聯網自由就仍處於風險中。
蘋果公司在回信中提到，該公司在中國的存在「有助於促進更大程度的開放，推動思想和信息的自由流動」。蘋果公司公共政策副總裁Cynthia Hogan辯稱：「我們深信，讓蘋果公司能最好地推動基本權益， 包括言論自由權的方式就是參與，儘管我們可能不同意某些國家的法律。」蘋果公司表示，曾質詢過中國當局要求下架VPN的法律依據。當局回覆，這些軟件違反中國法律，包括《網絡安全法》第27條等。

VPN稱為虛擬私人網絡，可以改變並加密用戶的互聯網接入地址。在防火長城高聳的中國，網民們用此來繞開互聯網封鎖，即所謂的「翻牆」。

APPLE

唔妥協又點堅持呢

忍辱負重

APPLE GD JOB
唔好再放班狗出黎咬人

香港行互聯網，大陸行內聯網

好事黎 少左好多大陸狗係到亂吠